Ｖ煞蛋糕被DQ 賽會改口：裝飾過大

Ｖ煞蛋糕被DQ
賽會改口：裝飾過大

本地餐飲店3rd Space製作充滿香港抗爭主題的蛋糕，在英國參加一連三日的國際蛋糕節。

【抗暴之戰】

【本報訊】港人抗爭屢成國際新聞，有香港蛋糕師以本港示威作主題，製作蛋糕遠赴英國參加「國際蛋糕節2019」，卻敵不過具玻璃心的內地選手，向主辦方篤灰指「港獨滲透比賽」等，作品終因「具冒犯性」而被DQ。主辦方辯稱，蛋糕被DQ是由於蛋糕裝飾過大，違反賽規。

記者：張雅婷

一連三日的「國際蛋糕節2019」曲終人散，以班戟為主打的本地餐飲店3rd Space派員參賽，作品為一個三層蛋糕。蛋糕以香港抗爭者為造型，包括「V煞面具」、雨傘及戴安全頭盔的示威者等，頂部為黑膠唱片機造型，轉盤上轉着黑色香港特區區旗。底座則是仿照連儂牆，貼上「香港人加油」、「We are Hongkonger」等便利貼。作品介紹寫着譴責港府和港警察，亦有提及「光復香港，時代革命」等。

3rd Space向《蘋果》轉述參賽的蛋糕師指，蛋糕長、闊、高各60厘米，從香港帶到英國後，竟損毀了六成，在酒店修補了五日。帶到會場期間，更遇上滂沱大雨，掉失了八個裝飾公仔，只剩一個可完整展示。雖然失去獎項，但對她而言，卻是人生最好的經驗。

內地參賽者抹黑「港獨」

相關新聞：立場記者被扣手銬拘捕

作品早於前日就被內地參賽者陳瑤投訴，她在微博稱有關作品宣傳港獨，而「在中國選手們團結一致共同努力下」，有關蛋糕終被撤展。她更理直氣壯說：「世上沒有絕對的自由，建立在法律，在國家利益不受侵犯的前提之下的才叫自由。」

3rd Space則在fb及IG公佈消息，展示由主辦方發出的電郵，被DQ的原因是由於蛋糕具冒犯性（offensive），但未有具體解釋具冒犯性的地方。3rd Space表明不會屈服：「我們覺得不忿和憤怒，但我們仍然會做自己，會上訴會爭取，即使最後結果不能盡如人意，但我們仍會用多一口氣告訴你，你錯了。」3rd Space又用簡體字寫：「不要用一頂『港獨』的帽子去抹殺了解事情的機會。」

面對主辦方「跪低」，網民都為本港參加者抱不平，到大會的Twitter及fb炮轟。主辦方事隔一日於fb承認收到有人對蛋糕的投訴，但DQ的原因是蛋糕裝飾和超出可容許的範圍，違反賽規，又堅稱此決定不涉政治，此說法與給3rd Space的「具冒犯性」解釋明顯不符。網民亦不收貨，在留言展出其他具大型裝飾的蛋糕，質問為何DQ標準不一。

比賽中有其他巨型且涉政治意味的蛋糕。
AppleDaily

內地人陳瑤（圓圖）篤灰後，V煞蛋糕被DQ消失。
AppleDaily

DQ 出名，英國幫到盡

果條仆街咩樣蛋糕

多謝共不落帝國